\chapter{Podsumowanie i wnioski}
\label{cha:podsumowanie}
%------------------------------------------

Niniejsza praca opisuje tworzenie systemu wykorzystującego uczenie maszynowe do~generowania reguł, które~przewidują kwotę, jaką zalicytują aukcjonariusze w~\textit{RTB}. Proces ten składał się z~czterech kluczowych etapów. Przeprowadzono analizę problematyki i~działania aukcji czasu rzeczywistego oraz~dostępnych metod strumieniowych w~uczeniu maszynowym, co pozwoliło określić wymagania dla systemu. Kolejnym etapem był wybór zbioru danych oraz~wyłonienie z~niego odpowiednich atrybutów uczących. Następnie wybrano najlepszy algorytm, spełniający wszystkie wymagania, popierając decyzję testami jego skuteczności. Finalnie zbudowano translator tłumaczący wewnętrzny model algorytmu do~reguł w~pożądanym formacie.

Cel pracy został osiągnięty. Stworzony system może zostać wykorzystany w~praktycznym zastosowaniu do~budowy strategii udziału w~licytacji dla reklamodawcy albo~do~sterowania minimalną ceną sprzedaży miejsca reklamowego przez wydawcę.

%------------------------------------------
\section{Dalsze prace}
\label{sec:future-work}
%------------------------------------------

Przyszłe prace skupiałyby się na~dalszym rozwoju, testowaniu i~usprawnianiu systemu. Głównym i~zarazem najtrudniejszym zadaniem byłoby przetestowanie go na~prawdziwym strumieniu danych. Konieczne będzie uzyskanie dostępu do~takiego strumienia, co będzie uzależnione od~uprzejmości firm specjalizujących się w~tematyce \textit{RTB}. Warto również przetestować działanie systemu na~innych zbiorach danych, żeby otrzymać bardziej wiarygodne dane o~skuteczności predykcji. Kolejną kwestią, nad~którą warto się pochylić, są testy innych algorytmów. Przykładowo mogłyby to być te opisane w~pracach \textit{\citetitle{ml-deckert2013}}~\cite{ml-deckert2013} oraz~\textit{\citetitle{ml-deckert2014}}~\cite{ml-deckert2014}, ponieważ~spełniają wszystkie podstawowe wymagania systemu. W~niniejszej pracy nie sprawdzono ich działania z~powodu braku publicznego dostępu do~ich implementacji. Warto również rozważyć wykorzystanie informacji zwrotnych ze~ zbioru danych (log wyświetleń reklam, kliknięć i~konwersji), ponieważ~mogą wpłynąć pozytywnie na~trafność predykcji.